测试用例组 1：寿险类产品查询

问题1: 我想了解有哪些终身寿险产品。
标准答案：我们提供多种终身寿险产品，包括“臻佑世家终身寿险”、“华实臻享终身年金保险”、“荣耀鑫享庆典版终身寿险”等。
答案："我了解到有一种名为\"荣耀鑫享终身寿险\"的人寿保险产品，它适合出生满30天至71周岁的客户。这个保险提供终身保障，包括以下主要保障内容：\n\n1. 被保险人在合同生效180日内因疾病或意外身故/全残，保险金会根据具体情况给予支付，直至合同终止。\n\n2. 对于18周岁保单生效对应日后身故/全残，保险金金额可能基于实际缴纳的保险费、现金价值或按照特定的给付系数计算。\n\n3. 如果在特定公共交通工具内发生意外伤害，还有额外的特定公共交通工具意外伤害身故/全残保险金。\n\n4. 有若干种情况保险公司不承担保险责任，例如自杀、故意伤害等。\n\n请根据您的具体需求和年龄范围考虑这款产品，如果有其他疑问，可以继续咨询。"

问题2: “臻佑世家终身寿险”的投保年龄是多少？
标准答案：“臻佑世家终身寿险”的投保年龄范围是0周岁（须出生满30日）至75周岁。
答案："\"臻佑世家终身寿险\"的投保年龄范围是0周岁（须出生满30日）至75周岁。这意味着从出生30天起，直到75岁之间，都有资格购买这款终身寿险产品。"

问题3: “臻佑世家终身寿险”的缴费方式有哪些？
标准答案：支持一次交清及多种分期支付选项（3、5、10、15、20、30年交）
答案："\"臻佑世家终身寿险\"的缴费方式有多种选择，包括一次交清保费以及分期支付，具体可以选择3年、5年、10年、15年、20年和30年的缴费期限。"

测试用例组 2：医疗保险类产品查询

问题1: 我需要一份医疗保险，有推荐吗？
标准答案：当然，您可以考虑“寰宇尊悦高端医疗保险”或“多倍领航重大疾病保险（赢家版）”，它们提供优质的医疗保障。
答案："对于医疗保险，我可以推荐\"康健华尊医疗保险（费率可调）\"。这款产品适合30天到61周岁的人群，提供一年期保险，且具有十年保证续保的特点，最高保额可达400万元。它覆盖的报销范围较广，但同时也有一些除外责任，比如遗传性疾病、某些特定的自费项目、高风险运动期间的意外伤害等。在购买前，请确保你的健康状况符合承保条件，并仔细阅读保险条款。如果你需要更详细的信息或有特定的需求，请告诉我，我可以帮助你找到更适合的产品。"

问题2: “多倍领航重大疾病保险”适合哪个年龄段的人？
标准答案：“多倍领航重大疾病保险”适合18周岁至60周岁的人群。
答案："\"多倍领航重大疾病保险\"适合18周岁至56周岁（男性）和18周岁至61周岁（女性）之间，且身体健康的人群。请注意，这个产品有特定的等待期和年龄限制，对于85周岁以后的保障规则也有所不同。如果你在这个年龄段范围内，且对这款产品感兴趣，它可能是一个不错的选择。不过，购买前请确保你的健康状况符合保险公司的承保要求。"

问题3: “寰宇尊悦高端医疗保险”的保障时间是多久？
标准答案：“寰宇尊悦高端医疗保险”的保障时间是一年，不保证续保。
答案："\"寰宇尊悦高端医疗保险\"的保障时间为一年。值得注意的是，这款保险并不保证续保，所以在保险到期后是否能够续保取决于保险公司的政策，可能会有变动。购买时建议确认续保条款。"

测试用例组 3：年金保险产品查询

问题1: 请问有没有适合退休规划的年金保险产品？
标准答案：是的，您可以考虑“华实臻享终身年金保险”和“悦享人生终身年金保险”，它们提供终身的年金保障，非常适合退休规划。
答案："是的，针对退休规划，有一种名为\"惠鑫享年金保险\"的产品。它适合0周岁至72周岁的客户，提供8年期或10年期的保障，旨在通过关爱金、生存保险金和满期生存保险金的方式，为退休后的收入提供稳定的补充。在合同有效期内，如果被保险人在约定的年限内生存，保险公司会按照一定的比例给付年金。此外，如果被保险人在保险期间内不幸身故，也有相应的身故保险金保障。这款产品可能有助于平衡退休收入，但具体购买时请根据自身的财务状况和退休规划来决定。"

问题2: “悦享人生终身年金保险”的投保年龄限制是什么？
标准答案：“悦享人生终身年金保险”的投保年龄是出生满30天、不满66周岁。
答案："\"悦享人生终身年金保险\"的投保年龄限制是出生满30天且不满66周岁。这意味着这款产品适合儿童和成年人，但对老年人的投保有一定的限制。在购买时，请确保自己的年龄符合这一条件。"

问题3: “华实臻享终身年金保险”有什么特别之处？
标准答案：“华实臻享终身年金保险”为被保险人提供终身保障，支持出生满30天至不满69周岁的人群投保，是一款专为长期财务规划设计的产品。
答案："\"华实臻享终身年金保险\"的特别之处在于它提供了全方位的保障，包括关爱金、生存保险金、祝寿金、福寿金以及身故保险金。这些保障在不同的生活阶段，如合同生效满五年、六年后、60岁和80岁时，会给付不同的金额，为被保险人的生活提供持续的经济支持。此外，它还允许与金利瑞享终身寿险（一款万能型产品）组合购买，以实现资金的积累。这款产品适合那些寻求终身保障并希望在不同人生阶段都能获得额外现金流的人。"

测试用例组 4：儿童保险产品查询

问题1: 有适合儿童的保险产品吗？
标准答案：当然，比如“未来星少儿保险产品组合”和“多倍领航重大疾病保险（少儿版）”，这些产品专为儿童设计，提供全面的保障。
答案："对于儿童，虽然上面提供的信息没有直接提到儿童保险，但许多保险公司确实提供针对儿童的保险产品，通常包括教育金保险、意外伤害保险和健康保险等。这些产品通常是为了保障孩子的教育费用、意外风险和健康保障。例如，有些产品会在孩子成长过程中定期支付教育储备金，或者在孩子遭受意外伤害或生病时提供医疗费用补偿。如果您需要专门针对儿童的保险，我建议联系保险公司或保险代理人，他们可以提供更具体和适合儿童需求的产品建议。如果您想查询具体产品，可以告诉我产品的名称或类型，我会尽力帮您查找。"

问题2: “多倍领航重大疾病保险（少儿版）”的投保年龄是多少？
标准答案：“多倍领航重大疾病保险（少儿版）”的投保年龄是出生满30天、不满18周岁。
答案："\"多倍领航重大疾病保险（少儿版）\"是专为0-18周岁的儿童设计的。因此，它的投保年龄限制是出生满30天至18周岁。这款保险特别关注少儿特定疾病和18岁前的关爱，同时也提供针对青少年阶段可能面临的重度疾病保障。在购买时，请确保你的孩子的年龄符合这个范围。"

问题3: “未来星少儿保险产品组合”的保险期限是多长？
标准答案：“未来星少儿保险产品组合”的保险期限是30年。
答案："\"未来星少儿保险产品组合\"的保险期限是30年。这意味着这份保险是为被保险人提供从合同生效开始长达30年的保障，直到被保险人满30年合同所规定的保险期结束。"

测试用例组 5：疾病专项保险产品查询

问题1: 我想要一份专门针对恶性肿瘤的保险，有推荐吗？
标准答案：是的，您可以考虑“康爱卫士恶性肿瘤疾病保险”，它提供专门针对恶性肿瘤的保障。
答案："我为您找到了一款针对恶性肿瘤的保险产品——康爱卫士恶性肿瘤疾病保险。这是一款医疗保险，适用于0周岁（须出生满30日）至70周岁的客户，提供长期保障，直至被保险人年满60周岁、70周岁、80周岁后的首个保单周年日零时，或者终身有效。\n\n产品的主要特点包括：\n1. 包括基本责任和可选责任，基本责任在等待期后若被保险人确诊恶性肿瘤（重度），会支付保险金，并终止合同。如果投保了可选责任，轻度恶性肿瘤确诊后也会有相应的保险金给付。\n2. 如果被保险人在等待期内因恶性肿瘤相关原因身故，保险费可能退还，合同终止。\n3. 提供轻度恶性肿瘤保险金豁免保险费的选项，如果在合同交费期间内被保险人确诊轻度恶性肿瘤，保费可以免交。\n\n请注意，保险责任有一定的限制，例如涉及故意伤害、犯罪、吸毒、酒驾等情况下不承担保险责任。购买前请详细了解条款，确保符合您的需求。如果您需要购买，建议联系保险公司或通过正规渠道进行咨询。"

问题2: “康爱卫士恶性肿瘤疾病保险”的投保年龄是怎样的？
标准答案：“康爱卫士恶性肿瘤疾病保险”的投保年龄是0周岁（须出生满30日）至70周岁。
答案："\"康爱卫士恶性肿瘤疾病保险\"的投保年龄范围是从0周岁（需出生满30日）到70周岁，其中男性最高可投保至69周岁，女性最高可投保至70周岁。这是基本的规定，具体购买时可能会根据个人的健康状况和其他因素有所调整。在购买前，请务必确认最新的投保条件和限制。"

问题3: 这份保险的保障期限是多久？
标准答案：“康爱卫士恶性肿瘤疾病保险”的保障期限可以选择至被保险人年满60周岁、70周岁、80周岁或终身。
答案："\"康爱卫士恶性肿瘤疾病保险\"的保障期限是至被保险人年满60周岁、70周岁、80周岁后的首个保单周年日零时。此外，如果选择的是终身保险，那么保障期限将会延续至被保险人的终身。"

测试用例组 6：续保问题咨询

问题1: 哪些保险产品不保证续保？
标准答案：比如“寰宇尊悦高端医疗保险”和“小金刚少儿意外伤害保险产品计划”是一年期的保险产品，不保证续保。
答案："不保证续保的保险产品通常是一年期的短期保险，比如\"寰宇尊悦高端医疗保险\"。这款保险产品在保障期限结束后，是否能够续保取决于保险公司的政策，一般不会自动续保，需要在保险到期前申请并获得保险公司同意。购买此类保险时，应明确了解其续保条件和可能的风险。如果您正在寻找长期保障或者希望有续保保障的产品，建议选择有明确续保保证的长期医疗保险或人寿保险。"

问题2: “特药无忧药品费用医疗保险”的续保政策是怎样的？
标准答案：“特药无忧药品费用医疗保险”是一年期的保险产品，不保证续保，但对于连续投保的情况，最高保障年龄可以延长至99周岁。
答案："\"特药无忧药品费用医疗保险\"的续保政策是不保证续保。这意味着每一年的保险期满后，保险公司是否愿意继续提供保险服务并不是自动的，而是需要在保险期间结束时由投保人向保险公司申请，并且保险公司有权根据当时的情况决定是否续保。因此，为了保持保障，建议在保险有效期内密切关注保险公司的续保通知和政策变化。"

问题3: 如果想要保障续保，我应该选择哪种类型的保险？
标准答案：您可以考虑那些提供保证续保期间的保险产品，如“康健华尊医疗保险（费率可调）”，每10个保险期间为保证续保期间。
答案："如果你想要保障续保，人寿保险中的定期寿险可能是一个不错的选择，比如\"珍守护定期寿险\"。这类保险通常设有固定保险期限，比如20年、30年，或者至被保险人达到特定年龄（如60岁或70岁）。在保险期间内，即使保险期满，只要符合续保条件，保险公司通常会提供续保选项，保障持续有效。不过，具体续保政策还是要以保险公司的最新条款为准，建议咨询保险公司或查看产品详细条款。"

测试用例组 7：投保年龄限制查询

问题1: 哪些保险产品支持新生儿投保？
标准答案：有多款产品支持新生儿投保，如“臻佑世家终身寿险”和“裕如意年金保险”，它们的投保年龄从出生满30天开始。
答案："\"悦享人生终身年金保险\"是一款支持新生儿投保的产品，适合出生满30天且不满66周岁的婴儿。这款保险不仅提供终身年金保障，还有生存关爱金和身故保障，同时包含投保人意外伤害身故或身体全残豁免保险费的额外保障。然而，所有保险产品可能都有特定的投保年龄限制，所以在为新生儿选择保险时，最好直接咨询保险公司，确认产品适用性和具体的投保条件。"

问题2: 对于老年人，有哪些保险产品是可投保的？
标准答案：“康健长乐中老年癌症医疗保险”和“卓越优选专属商业养老保险”支持较高年龄段的人群投保，分别支持到81周岁和70周岁的身体健康者。
答案："针对老年人的保险产品通常关注他们的特殊健康需求，例如：\n\n1. \"康健长乐中老年癌症医疗保险\"：这款保险专为50周岁至81周岁的老年人设计，提供癌症保障，包括癌症确诊、住院、特殊门诊、住院前后门急诊以及质子重离子治疗的医疗费用。它还具有3年保证续保的特点，适合需要长期保障的老年人。\n\n2. 其他可能包括长期护理保险、防癌险、重大疾病保险或者医疗补充保险，这些产品通常会考虑到老年人常见的健康问题，如慢性疾病管理和预防。\n\n在选择保险时，考虑的因素可能包括老年人的身体状况、过往病史、预期的医疗需求、预算以及保险公司的续保政策。建议咨询专业的保险顾问或直接联系保险公司以获取最准确的产品信息。"

问题3: 我今年60岁，还有什么保险产品可以投保？
标准答案：您可以考虑“华实臻享终身年金保险”，它支持出生满30天、不满69周岁的人群投保，非常适合您的年龄段。
答案："对于60岁的您，虽然\"珍守护定期寿险\"可能不是最适合的，因为它的投保年龄上限是60周岁，但这表明在某些人寿保险产品中，60岁仍然可能是一个可投保的年龄。人寿保险通常提供身故保障，对于这个年龄段，您可能还会考虑终身寿险，它可以提供终身保障直到被保险人死亡。另外，如果您的健康状况允许，还可以考虑医疗保险，以应对可能的医疗费用。\n\n在选择保险产品时，除了年龄外，还需要考虑您的健康状况、财务需求、家庭状况以及未来的保障需求。建议咨询专业的保险顾问，他们可以根据您的具体情况推荐最适合的产品。同时，不同保险公司的产品和服务可能会有所不同，所以请务必阅读产品条款和条件，确保理解所有细节。"

测试用例组 8：保险期限咨询

问题1: 我想要一份长期的保障，有什么推荐？
标准答案：对于长期保障，您可以考虑“臻佑世家终身寿险”或“华实臻享终身年金保险”，这些都是提供终身保障的保险产品。
答案："如果您追求长期的保障，养老保险可能是您的理想选择，尤其是\"卓越优选专属商业养老保险\"。这款产品是专门为长期积累和退休后的生活提供保障的养老保险。它设置了积累期和领取期，您可以在积累期投资，积累资金，然后在领取期根据您的需要选择不同的领取方式，如保证返还账户价值终身领取、保证20年终身领取或固定期限领取。\n\n此外，如果在领取期间不幸身故，保险合同也有相应的身故保障，包括退还个人账户价值或给予额外身故保险金。这种产品非常适合寻求长期财务安全和退休生活保障的个人。\n\n在选择保险产品时，请注意查看具体的年龄限制（本产品要求30天至70周岁之间），并确保您的健康状况符合投保要求。同时，养老保险通常需要长期持有，因此请确保您能接受长期的投资计划。如有更多疑问，建议咨询专业的保险顾问。"

问题2: 有没有短期的保险产品？
标准答案：“寰宇尊悦高端医疗保险”和“小金刚少儿意外伤害保险产品计划”提供一年期的保障，适合短期保险需求。
答案："是的，有一种名为\"珍守护定期寿险\"的人寿保险产品，它提供了短期的保障。这款产品允许您选择保险期限为20年、30年，甚至可以延续至被保险人年满60周岁后的首个保单周年日零时，或者至被保险人年满70周岁后的首个保单周年日零时。这种类型的保险通常用于临时的保障需求，例如为贷款还款提供保障，或者作为短期的财务安全网。当然，还有其他类型的短期保险，如旅行保险、意外伤害保险等，具体取决于您的需求。如果您需要的是更短的保障时间，可以进一步讨论您的具体需求，以便找到更适合的产品。"

问题3: 我对“稳利多两全保险”的保险期限有疑问。
标准答案：“稳利多两全保险”的保险期限有六年和八年两种选择，您可以根据自己的需求来选择。
答案："\"稳利多两全保险\"的保险期限有两种选择：六年期和八年期。这意味着您可以在购买时选择保障期限为六年，或者选择八年。在保险期间内，如果被保险人满期生存，保险公司会支付基本保险金额，并且合同终止。如果在此期间内被保险人身故，保险金的支付会根据不同的身故情况和年龄区间有不同的标准。请注意，这是一款两全保险产品，除了定期保障，还包含了身故保障。在购买前，建议详细了解产品条款，特别是关于保险责任和责任免除部分。"

测试用例组 9：产品类型咨询

问题1: 有什么类型的保险产品可以提供生病时的保障？
标准答案：“多倍领航重大疾病保险”和“康健华尊医疗保险（费率可调）”是专为提供疾病保障设计的医疗保险产品。
答案："\"悦享人生终身年金保险\"是一款提供生病时保障的保险产品，虽然它主要作为年金保险，但它也包含了一些健康保障元素。尽管年金保险通常侧重于在被保险人达到特定年龄或终身期间提供定期现金流，但\"悦享人生\"在合同生效满五年后的首个保单年度，如果被保险人生存，会给予一定的基本保额作为生存关爱。这并不直接对应于疾病保障，但作为终身保险的一部分，如果被保险人在合同期限内不幸因疾病导致身故，保险公司通常会提供身故保障，这是对生病风险的一种间接保障。\n\n如果你在寻找直接针对生病的保障，可能需要关注医疗保险或重大疾病保险。医疗保险通常会覆盖因疾病产生的医疗费用，而重大疾病保险则会在被诊断出特定严重疾病时一次性给付保险金，减轻经济压力。这两类保险都是为了在生病时提供实质性的经济支持。建议咨询专业保险顾问以获取更详细的产品推荐和保障内容。"

问题2: 我想要为孩子投保，有合适的产品吗？
标准答案：“未来星少儿保险产品组合”和“多倍领航重大疾病保险（少儿版）”是专为儿童设计的保险产品，提供全面的保障。
答案："抱歉，我没有找到直接匹配\"孩子\"投保产品的信息。但是，针对孩子的保险产品通常包括儿童医疗保险、教育保险、意外伤害保险等。这些产品通常为儿童的成长过程提供全面保障，如意外伤害保障、疾病治疗保障、未来教育基金等。例如，儿童医疗保险可以覆盖医疗费用，教育保险则可以帮助储备学费，意外伤害保险则针对突发的意外伤害事件。\n\n为了找到最适合您孩子的保险，建议您：\n\n1. 确定保险需求：考虑孩子的年龄、健康状况、日常活动（如学校活动、户外活动等）、未来的教育目标等因素。\n2. 寻找专门的儿童保险产品：许多保险公司都有针对儿童的特定产品，比如学平险、儿童住院津贴保险、重疾险等。\n3. 比较不同保险公司的产品：查看产品保障内容、保费、续保政策、理赔流程等关键信息。\n4. 咨询保险顾问：他们能根据您的需求提供专业建议。\n\n由于没有直接的产品信息，您可以直接联系保险公司或者在线搜索，以获取最新的儿童保险产品推荐。"

问题3: 有没有既能储蓄又能保障的保险产品？
标准答案：“惠鑫享年金保险”和“裕如意年金保险”是年金保险产品，既提供保障又有储蓄增值的功能。
答案："确实存在既能储蓄又能提供保障的保险产品，比如教育储蓄保险或综合型保险。这类产品通常结合了储蓄和保险的功能，比如定期存款、投资或养老金计划，同时提供一定程度的保障，如意外伤害、疾病或死亡等。例如，“寰宇尊悦高端医疗保险”虽然主要是医疗保险，但它也涉及到全球医疗保障，如果被保险人在保险期间内需要医疗费用，可以得到一定的保障。如果您在寻找这样的产品，可以关注带有现金价值的保险，如万能险或投资连结保险，它们在保障的同时，允许部分资金增值。建议咨询专业的保险顾问，他们会根据您的具体需求推荐最适合的产品。"


测试用例组 10：特定需求咨询

问题1: 如果我想要一份针对癌症的保险，应该选择哪个？
标准答案：“康爱卫士恶性肿瘤疾病保险”专门提供针对恶性肿瘤的保障，非常适合您的需求。
答案："如果你想购买一份专注于癌症保障的保险，可以考虑\"康健长乐中老年癌症医疗保险\"。这款产品适合年满50周岁至不满81周岁的中老年人，提供一年期保障，特别强调了癌症的保障，包括癌症确诊、住院、特殊门诊、住院前后门急诊和质子重离子治疗等医疗费用。保险公司会按照保险金额的赔付比例支付癌症医疗费用，直到达到保险金额上限为止。此外，还有3年保证续保政策，即使在保证续保期间结束后癌症治疗未结束，保险公司也会在一定条件下继续提供保障。\n\n请注意，购买前要了解其具体的等待期、除外责任（如毒品使用、遗传疾病等）以及保险责任的限制条件。如有兴趣，建议联系保险公司获取详细的产品说明和条款。"

问题2: 我想要一份可以保障到老的保险，有推荐吗？
标准答案：“华实臻享终身年金保险”和“荣耀鑫享庆典版终身寿险”提供终身保障，非常适合长期规划。
答案："如果你希望得到一份能够保障到老的保险，可以考虑\"卓越优选专属商业养老保险\"。这款产品是终身保障类型，适合出生满30天至70周岁的健康人士。它不仅提供养老年金，还具有账户积累和领取灵活性，你可以根据自己的需求选择保证返还账户价值终身领取、保证20年终身领取或者固定期限领取的方式。在合同期间内，如果被保险人身故，保险金的支付也会根据不同的情况有所不同，包括身故保险金的计算。\n\n请确保在购买前了解其具体条款，比如交费方式、账户管理细节以及特定的除外责任，以便做出最适合你的决定。如有需要，建议直接咨询保险公司获取详细信息。"

问题3: 我需要一份既能覆盖疾病也能提供意外保障的保险。
标准答案：“多倍领航重大疾病保险（赢家版）”覆盖重大疾病，并提供一定程度的意外保障，可能符合您的需求。
答案："对于综合保障的需求，通常健康保险和人寿保险会结合起来提供全面的保护。然而，你提到的产品\"卓越优选专属商业养老保险\"主要是养老保险，虽然它包含身故保险金，但这主要针对的是养老保障，而非意外保障或疾病保障。\n\n如果你正在寻找一款既包含疾病保障又包含意外保障的保险，建议你关注专门的综合保险产品，例如定期寿险或重大疾病保险，这些产品通常会涵盖多种突发状况和健康问题。例如，你可以考虑\"XX保险公司的人身意外伤害保险\"或\"XX健康保障计划\"，它们可能会包括意外伤害的医疗费用报销，以及重大疾病的保险金赔付。\n\n为了找到最符合你需要的保险，建议你详细描述一下你的需求，比如你希望的保障范围、预算、以及是否有特定的年龄或健康状况要求，这样我可以更精确地为你推荐合适的保险产品。如果你需要，我可以进一步帮你查询这类产品的信息。"

